「多力多滋」要推女孩版 聲音較小不會掉碎片

行銷全球的知名墨西哥玉米片零食「多力多滋」(Doritos)，準備推出「女性友善版」(lady-friendly)，《澳洲新聞網》報導，擁有這個品牌的國際食品龍頭百事(PepsiCo)，將推出新款的「女孩版多力多滋」(暫譯)，最大的差別就是新款的在吃的時候不會發出那麼大的聲音，且也不會到處掉碎片。

百事公司在一項調查中發現，女性普遍不喜歡在進食時發出較大聲響，也不喜歡當著其他人面前吃東西時，還需要舔舐手指上殘療的食物。百事全球執行長盧英德(Indra Nooyi)表示：「雖然女性也很享受大聲嚼著脆片、舔舔手指上的餘味，以及將包裝袋裡剩下的碎片倒進嘴裡，但她們絕不喜歡在別人面前這樣做」。

盧英德表示：「我們很正視這個問題，我們很快將會依此推出很多新的產品」，甚至連包裝都將針對讓女性更好拿的方向重新設計。

但這個消息立刻遭到女性平權運動者的抗議，認為這根本就是個「令人厭煩的性別刻板印象」(tired gender stereotype)，「毫無疑問的，推出較大包裝可以滿足部分男性的需求，但為了女性而將包裝縮小，且絕對價錢不變，這就是傳統廣告人的思維」，他們將會因此而失去最大消費族群的支持，就是女性。（於慶中／綜合外電報導）

乜撚野名

d女權撚又係到搞事

讀開「墮lin頭s」

明明做完 market research 問D女人點改進，改完方便你就歧視你

屌你老母記得爭取奥運唔分男女呀

澳洲新聞網 --> 此文已完